【安心偷食】黃心穎形象插水劇集被抽起 心穎出軌或連累同劇藝員無糧出

「安心偷食」餘波不斷，黃心穎因形象插水，TVB立即將黃心穎有份主演劇集《堅離地愛堅離地》抽起，至於她主演應《丫鬟大聯盟》、《牛下女高音》無限期入雪櫃。而她參演台慶劇《法證先鋒IV》，有傳戲份全刪換人補拍。黃心穎被雪藏抽劇，最無辜莫過於同劇演員，因為分分鐘有汗出無糧出。
據悉，TVB有一套獨特維護公司權益的條約，其藝員合約有分經理人合約和基本藝人合約。
經理人合約包括底薪和佣金，佣金方面可自己斟酌，而基本藝人合約形式五花百門，基本藝員沒有底薪，月薪以「出騷」次數計算或劇集剪好後出街計算。
TVB因應不同藝員的性質，例如香港小姐、藝員訓練班、星夢傳奇等都有不同的騷錢計算方法。
TVB會和藝員簽訂最低騷量，但收入非常低，若藝員當月騷量不達標，便會有還騷的情況出現，甚至要接不想演的劇本。
亦有一種計算方法是節目一日未播出，參演的基本藝員暫未能領到相應的報酬，例如如果劇集被抽起，於半年後播出，藝員便要待半年後才收到報酬。如果一直不播出，猶如從來沒拍過，隨時無糧出。
藝員只要有聲音、肖像或身體部位等，總之有代表象徵的東西出現，便算是一個騷，若節目成被打入冷宮，便甚麼都沒有。
如果該藝員在劇集播出前離開TVB，便要和TVB私下溝通，較壞的情況便是透過小額錢債追討薪金，這也是藝員與TVB傾談續約的考慮條件之一。
黃心穎因個人的道德行為而影響其他人的血汗付諸流水，原安排在5月15日播出的《堅離地愛堅離地》確定抽起，改由楊明及高海寧主演的《婚姻合伙人》頂上，黃心穎這次可謂一個累全家，不知《堅離地愛堅離地》當中幾多藝人因此白做冇糧出。

ON9,根本唔需要抽起
應該趁仲有話題播呢套戲,等大家睇下條姣婆有幾假,收視反而仲高

拍降魔的（養眼版）。搵返安心坐後座，馬明揸車

TVB真係狗都唔屌嘅公司。

其實點解要抽起?

d觀念好撚on9
TVB真係將成個香港人帶到偏離世界某一地步

女人累人

tvb播乜都有好多人睇
邊使理形象

唔撚係掛，
無人再想再見到佢呀，死賓妹！
趕客咩？！

因為啲廣告商唔想喺佢啲劇度落廣告，學梁振英話齋恥與為伍

開心速遞都要cut佢把聲啦，更唔好講話播佢d劇啦

連登仔上星期唔係咁講

但估唔到連登仔同TVB 係熱愛到咁

連登仔開左不下5個 post 要cut 佢把聲 而家話唔抽起套戲

Tvb真係好撚狗
仲同呢啲狗西打工真係狗都不如

明明係cctvb仆街,點解唔係一邊拍一邊出糧,而要播映之後先出?呢個根本係不平等條約。
雖然心穎係姣人老公既狐狸精,但唔好將cctvb呢d仆街條款剝削藝人既責任屈落一個小女人度!

最緊要米撚攪到愛回家

而她參演台慶劇《法證先鋒IV》，有傳戲份全刪換人補拍

其實冇可能啦，個景拆左就冇架啦，特登為佢d場口撘返所有景咩，不如開過一套劇

同埋其他演員d期話有就有咩

如果照出街乜真係會冇人睇咩，可能反而收視爆升呢，話晒係佢演藝生涯最後一套

有乜所謂啲景求鳩其搭過咪得，無記啲野會有幾不惜工本

個臭閪又唔係主要人物，根本唔使抽起

而家風頭火勢，tvb仲點會冒呢個險走去播

鄭天后d fans大多七八十後d女，呢班女人大多數結曬婚同埋消費力好高

睇呢個女人d劇=支持自己老公去偷食

黃心得罪咗而家香港最高消費力個班人

視乎大陸會否封殺黃心穎. 如果唔禁, 《法證先鋒IV》應該會照播原版....

但而家大陸嚴厲打擊偷情藝人, 吳X波都因此被封殺. (而且《法證先鋒IV》係合拍劇. 唔可以隨便改檔期)

冇話不惜工本，咁唔通print張backdrop當景咩

呢個真，良心發言

呢d叫殺一儆百以儆效尤
tvb都慘啦，用咁多人力物力時間資源去拍咁多劇，又嘥錢去捧佢
而家比條姣婆毀於一旦